\section{C'{a}lculo de la distribuci\'{o}n de
un polinomio en variables libres}

Para obtener finalmente la distribuci\'{o}n de
p un polinomio en variables libres se utilizar\'{a}n
los siguiente resultados

\subsection{Relaci\'{o}n entre las transformadas
de Cauchy}
\textbf{Proposici\'{o}n}
Si
$(\cal{A},\tau)$
es un EPNC y
$P$
un polinomio con linealizaci\'{o}n
$L_P \in M_N(\mathbb{C} \tens{} \mathbb{C} \langle X_1 \dots X_ n \rangle)$,
$p=P(x_1,...,x_n)$,
$x_1,..x_n \in \cal{A}$
con
$L_p=L_P(x_1\dots x_n) \in M_N(\mathbb{C}) \tens{} \cal{A}$

Entonces para
$z \in \mathbb{C}$
\begin{equation*}
    \lim_{\epsilon \to 0} \mathbb{E}\left[
    G_{L_p}^{\cal{B}}(\Lambda_{\epsilon}(z))
    \right]_{1,1}
    =
    G_p(z)
\end{equation*}
D\'{o}nde
\begin{equation}
    (\Lambda_{\epsilon}(z)=
    \begin{bmatrix}
        z &           &       &\\
          & i\epsilon &       & \\
          &           &\ddots & \\
          &           &       &i\epsilon \\
    \end{bmatrix}
\end{equation}
\textbf{Esboso de demostraci\'{o}n}
Para ver esto basta ver que los conjuntos para los
cuales la tranformada de Cauchy est\'{a} definida
es un abierto y siempre est\'{a} bien definida
en el plano con parte imaginaria positiva.

Ahora para calcular la distribuci\'{o}n de
un polinomio dada una linealizaci\'{o} de \'{e}ste mismo
calculamos primero la distribuci\'{o}n de los sumandos
que la  conforman ya que para 
$b_j \in M_N(\mathbb{C})$
se tiene que
$$
G_{b_j \tens{} x}(b)
=\int(b-b_j\tens{}t)^{-1}d_{\mu _j}
$$

Que puede calcularse numericamente con sumas de Riemman

Adem\'{a}s si los
$x_j$
son libres se sigue que los
$b_j \tens{} x_j$
son
$\cal{B}$-libres
Aplicando ahora el siguiente resultado

    \textbf{Teorema:} Sea
    $(\cal{A,\mathbb{E},\cal{B}})$
    un  EPNCVO,
    $x,y \in \cal{A}$
    autoadjuntos
    $\cal{B}$-libres.
    Entonces existe
    $w:\mathbb{H}^+ \to (\mathbb{H}^+)$
    anal\'{i}tica, tal que
    $G_x(w(b)) = G_{x+y}(b)$
    Y para todo
    $b \in \mathbb{H}^+$.
    $$ w(b)= \lim _{n \to \inf } f_b ^{\circ n}
    $$
    Con
    $f_b(w)w=h_y(h_x(w)+b)+b$
    y
    $h_x(b)=(\mathbb{E}((b-x)^{-1}))^{-1} -b$
\\ \ \\
Podemos calcular numericamente la transformada de Cauchy de la suma de los
$b_j \tens{} x_j$

Con esto y aplicando la inversi\'{o}n de Stieltjes tenemos la distribuci\'{o}n
que se buscaba
